[
    {
        "theme": "Животные",
        "question": "Какое животное самое быстрое?",
        "correct_answer": "Гепард",
        "options": ["Гепард", "Лев", "Тигр", "Леопард"]
    },
    {
        "theme": "Животные",
        "question": "Какие животные держатся за руки, чтобы не уплыть друг от друга во время сна?",
        "correct_answer": "Выдры",
        "options": ["Киты", "Выдры", "Собаки", "Крокодилы"]
    },
    {
        "theme": "Животные",
        "question": "У какого животного самое длинная шея?",
        "correct_answer": "Жираф",
        "options": ["Жираф", "Слон", "Кенгуру", "Обезьяна"]
    },
    {
        "theme": "Животные",
        "question": "У какого животного есть полосы не только на шерсти, но и на коже?",
        "correct_answer": "Тигр",
        "options": ["Тигр", "Зебра", "Кенгуру", "Обезьяна"]
    },
    {
        "theme": "Животные",
        "question": "Какого цвета кровь осьминога?",
        "correct_answer": "Синего",
        "options": ["Оранжевого", "Зеленого", "Красного", "Синего"]
    },
    {
        "theme": "Космос",
        "question": "Какая планета ближе всего к Солнцу?",
        "correct_answer": "Меркурий",
        "options": ["Меркурий", "Венера", "Земля", "Марс"]
    },
    {
        "theme": "Космос",
        "question": "Какова наиболее правдоподобная оценка возраста Земли?",
        "correct_answer": "4,54 миллиарда лет",
        "options": ["1000 лет", "4,54 миллиарда лет", "2025 лет", "более 10 миллиардов"]
    },
    {
        "theme": "Космос",
        "question": "На какой планете можно обнаружить дождь из алмазов?",
        "correct_answer": "Сатурн",
        "options": ["Венера", "Нептун", "Меркурий","Сатурн"]
    },
    {
        "theme": "Космос",
        "question": "Сколько планет нашей Солнечной системы состоят из газа?",
        "correct_answer": "Четыре",
        "options": ["Все", "Пять", "Четыре", "Две"]
    },
    {
        "theme": "Космос",
        "question": "Как называется первая женщина-космонавт?",
        "correct_answer": "Валентина Терешкова",
        "options": ["Валентина Терешкова", "Светлана Савицкая", "Юлия Пересильд", "Елена Серова"]
    },
    {
        "theme": "Праздники",
        "question": "Какой праздник отмечают 31 октября?",
        "correct_answer": "Хэллоуин",
        "options": ["Хэллоуин", "День святого Валентина", "Рождество", "Новый год"]
    },
    {
        "theme": "Праздники",
        "question": "Какой праздник связан с фейерверками?",
        "correct_answer": "День независимости США",
        "options": ["День независимости США", "День Победы", "День знаний", "8 Марта"]
    },
    {
        "theme": "Праздники",
        "question": "Какой цвет не часто ассоциируется с Рождеством?",
        "correct_answer": "Желтый",
        "options": ["Зеленый", "Красный", "Желтый", "Синий"]
    },
    {
        "theme": "Праздники",
        "question": "Какое настоящее имя Санта-Клауса?",
        "correct_answer": "Святой Николай",
        "options": ["Святой Николай", "Святой Клаус", "Святой Христиан", "Иисус"]
    },
    {
        "theme": "Праздники",
        "question": "Какой день Масленицы называют «прощенным»?",
        "correct_answer": "Воскресенье",
        "options": ["Понедельник", "Воскресенье", "Среда", "Суббота"]
    },
    {
        "theme": "Фильмы",
        "question": "Какой фильм получил Оскар в 2020 году?",
        "correct_answer": "Паразиты",
        "options": ["Паразиты", "Однажды в Голливуде", "1917", "Маленькие женщины"]
    },
    {
        "theme": "Фильмы",
        "question": "Какой актер сыграл Джокера в фильме 'Темный рыцарь'?",
        "correct_answer": "Хит Леджер",
        "options": ["Хит Леджер", "Хоакин Феникс", "Джаред Лето", "Джек Николсон"]
    },
    {
        "theme": "Фильмы",
        "question": "В каком городе Европы проводится самый престижный кинофестиваль?",
        "correct_answer": "Канны, Франция",
        "options": ["Канны, Франция", "Москва, Россия", "Стамбул, Турция", "Лондон, США"]
    },
    {
        "theme": "Фильмы",
        "question": "Какой советский фильм первым получил «Оскара», как лучший иностранный фильм?",
        "correct_answer": "Война и мир",
        "options": ["Белое солнце пустыни", "Небесный тихоход", "Кутузов", "Война и мир"]
    },
    {
        "theme": "Фильмы",
        "question": "Кто был режиссером-постановщиком фильма «Пятый элемент»?",
        "correct_answer": "Люк Бессон",
        "options": ["Стивен Спилберг", "Люк Бессон", "Мартин Скорсезе", "Джеймс Кэмерон"]
    }
     {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какое животное самое быстрое?",
        "correct_answer": "Гепард",
        "options": ["Гепард", "Лев", "Тигр", "Леопард"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какие животные держатся за руки, чтобы не уплыть друг от друга во время сна?",
        "correct_answer": "Выдры",
        "options": ["Киты", "Выдры", "Собаки", "Крокодилы"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "У какого животного самое длинная шея?",
        "correct_answer": "Жираф",
        "options": ["Жираф", "Слон", "Кенгуру", "Обезьяна"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "У какого животного есть полосы не только на шерсти, но и на коже?",
        "correct_answer": "Тигр",
        "options": ["Тигр", "Зебра", "Кенгуру", "Обезьяна"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какого цвета кровь осьминога?",
        "correct_answer": "Синего",
        "options": ["Оранжевого", "Зеленого", "Красного", "Синего"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какая планета ближе всего к Солнцу?",
        "correct_answer": "Меркурий",
        "options": ["Меркурий", "Венера", "Земля", "Марс"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какова наиболее правдоподобная оценка возраста Земли?",
        "correct_answer": "4,54 миллиарда лет",
        "options": ["1000 лет", "4,54 миллиарда лет", "2025 лет", "более 10 миллиардов"]
    },
    {
        "theme": Все категории",
        "question": "На какой планете можно обнаружить дождь из алмазов?",
        "correct_answer": "Сатурн",
        "options": ["Венера", "Нептун", "Меркурий","Сатурн"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Сколько планет нашей Солнечной системы состоят из газа?",
        "correct_answer": "Четыре",
        "options": ["Все", "Пять", "Четыре", "Две"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Как называется первая женщина-космонавт?",
        "correct_answer": "Валентина Терешкова",
        "options": ["Валентина Терешкова", "Светлана Савицкая", "Юлия Пересильд", "Елена Серова"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какой праздник отмечают 31 октября?",
        "correct_answer": "Хэллоуин",
        "options": ["Хэллоуин", "День святого Валентина", "Рождество", "Новый год"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какой праздник связан с фейерверками?",
        "correct_answer": "День независимости США",
        "options": ["День независимости США", "День Победы", "День знаний", "8 Марта"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какой цвет не часто ассоциируется с Рождеством?",
        "correct_answer": "Желтый",
        "options": ["Зеленый", "Красный", "Желтый", "Синий"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какое настоящее имя Санта-Клауса?",
        "correct_answer": "Святой Николай",
        "options": ["Святой Николай", "Святой Клаус", "Святой Христиан", "Иисус"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какой день Масленицы называют «прощенным»?",
        "correct_answer": "Воскресенье",
        "options": ["Понедельник", "Воскресенье", "Среда", "Суббота"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какой фильм получил Оскар в 2020 году?",
        "correct_answer": "Паразиты",
        "options": ["Паразиты", "Однажды в Голливуде", "1917", "Маленькие женщины"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какой актер сыграл Джокера в фильме 'Темный рыцарь'?",
        "correct_answer": "Хит Леджер",
        "options": ["Хит Леджер", "Хоакин Феникс", "Джаред Лето", "Джек Николсон"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "В каком городе Европы проводится самый престижный кинофестиваль?",
        "correct_answer": "Канны, Франция",
        "options": ["Канны, Франция", "Москва, Россия", "Стамбул, Турция", "Лондон, США"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Какой советский фильм первым получил «Оскара», как лучший иностранный фильм?",
        "correct_answer": "Война и мир",
        "options": ["Белое солнце пустыни", "Небесный тихоход", "Кутузов", "Война и мир"]
    },
    {
        "theme": "Все категории",
        "question": "Кто был режиссером-постановщиком фильма «Пятый элемент»?",
        "correct_answer": "Люк Бессон",
        "options": ["Стивен Спилберг", "Люк Бессон", "Мартин Скорсезе", "Джеймс Кэмерон"]
    }
]
